屋企人有癌症入咗紓緩病房

想問下入咗去係咪真係好似人地咁講冇得醫？定係可以冇事出返嚟？依家冇得探病問唔到醫生

無得醫，做定心理準備。陪佢做所有想做既事

都幾大機會係唔會出返黎。。
入得去都好
佢end of life 會less suffer
Take care sis

唔想呃你。好好地陪佢過埋最後歲月

做定心理準備
take care 手足

舒緩唔係醫佢，而係用方法等佢走得舒服D

未入去之前已經精神好差日日要日日係屋企，話陪佢落去飲茶佢都冇力行

舒緩病房=放棄治療病房

老實答你，係。

1. 想問下入咗去係咪真係好似人地咁講冇得醫？
通常入得去大多數都係冇得醫。紓緩只係令佢無咁辛苦，唔係治療。

2. 定係可以冇事出返嚟？
如果病人情況好轉，醫生覺得ok既話都會比個病人返屋企，之後定期覆診。

3.依家冇得探病問唔到醫生
可以打電話比醫生護士問病情，之排我同你一樣情況，都係靠打電話問醫生

唔醫先用紓緩治療
巴打要有心理準備

係，因為冇得醫所以只能舒緩痛楚 ....

諗吓佢鐘意咩
點樣大家過開心日子
你自己要保重呀

有機會出唔返嚟
我有親人入咗去返唔到出嚟
把握時間同佢多啲相處. 節哀順變

我見到啲病人狀態都唔係話太差，諗住有機會真係入去舒緩雖然我知道係比緊希望自己

依家肺炎冇得入去探病 我都唔知點可以陪到佢...

做定心理準備 多d去陪佢

多謝你先

唔想接受呢個事實事實

唔該晒你答得咁詳細，聽日我會拎嘢去醫院順便問姑娘咩情況先

陪佢過埋最後嘅日子
巴打 take care

我以前都有個屋企人入咗去，係出唔返嚟，但我都想有一絲希望

要搵定啦嚒佬啦

我啱啱已經去買咗一堆佢鍾意食嘅嘢
聽日拎比佢，多謝你先

Thank you

仲可以食到嘢就好了
你做得好好呀
你都要開朗樂觀心態
先感染到患者
開開心心

之前見過你喺另一個腦cancer post度回覆 話屋企人個腫瘤已經生到穿過埋胸部皮膚 但嗰位屋企人係都話冇事叫你唔駛擔心?
如果我冇認錯人嘅話 其實嗰陣時見你心態上好似仲逃避緊 已經想回你叫你有心理準備 但始終係其他人嘅post所以冇咁做

咁都認得我，個腫瘤依家大到網球細少少咁 但醫生一直都冇講話要切定係點，到咗早幾日開始佢就不停咁喘氣，琴日陪佢去複診直情行幾步路都好似跑咗200米咁喘，今日複診睇報告就話佢肺積水，直接送入安寧病房

佢知道自己一定要食嘢先會有營養唔會瘦落去，佢先係最叻果個，以前佢從來唔鍾意食甜品，呢排成日話要食雪條雪糕

認得你唔係好事
其實當時直頭係想屌柒你唔主動involve多啲
唉 咁你依家有咩打算啊? 究竟係醫生hea你定嗰位屋企人乜都唔肯講?

其實係我唔夠膽問...
我諗應該醫生都有比心理準備佢，但係佢成日都唔肯同我講咩事，佢打嚟同我講佢要入院，叫我去邊層嘅邊個病房搵佢，我一去到見到個水牌寫着安寧病房，已經知咩事，但係見到佢比我嘅感覺都係唔想我擔心，諗住聽日先問下姑娘

巴打你阿媽係本身有啲咩病定係點？因為我阿媽係有乳癌五年啦 依家擴散去肺

冇得探病真係...

邊間醫院？
認真，同你同一情況，係可以r下醫生姑娘俾你地入去恩恤探

去拎野比佢，希望比我入去睇下

係屯門，我琴日入到去10分鐘到，之後就叫我走

儘早請佢寫定遺囑同後事意願
認真

我屋企人上個月入紓緩病房
院方有恩恤安排俾我探病
（一日一次要登記）
你可以問下紓緩科嘅護士

我舅母腦癌 之後擴散到骨
入過舒緩病房
但之後搵到標靶藥病有好轉
出返黎
上年年尾全家去澳洲自駕遊
加油

我屋企人已經試咗好多藥都唔得，加上口服藥真係好貴，不過都希望有奇蹟出現

好 我試試

打電話問下醫生病情 同醫生傾下俾你地入去探
之前我試過醫院都好強硬話唔得 但傾過幾次之後就俾探了
唔好令自己後悔

紓緩治療係俾佢走得舒服d 又唔駛諗到咁負面

啱啱探完，好神奇佢係屋企隻腳勁腫，係醫院訓咗一晚消哂，期間冇食過藥

我老豆個時無入紓緩病房
個醫生仲話得一星期命左右..點知當晚就走左
最慘係一值都無藥食.因為話隻癌好特別

信下神之類，比個機會佢放過自己過去。

好又好，壞又好。
利申：唔信神，但覺得有佢作用

屋企人每日都有上香，求個安心咁

我啊媽都醫咗5年啦，依家入咗院希望真係會舒服啲

我明嘅

我老豆半年就一開始個醫生就講無得醫想做咩就快
跟住其他醫生就比假希望..死時都係無藥食
得止痛藥...伯母頂到5年好勁
絲打全時間陪伯母吧,隨時會走

巴打加油，珍惜陪家人嘅時間

可能你老豆比較嚴重啦
我啊媽一直都精神唔錯，係近幾個月先開始差
但佢今日都好似狀態唔錯

入得多健康台，見得多呢啲post，就知道自己身體好緊要.. ， 想即刻戎煙..

Btw 絲打加油

你留TG, 我或許有少少辦法

呢個post 既comment睇到我眼濕濕

係，基本上都9成機會
好好睇下佢，陪下佢

唔識唔好亂講

我爸爸個時癌症入去第二日就走左

癌症黎講都係時間長短嘅問題有人幾日有人一年
好好把握時間

但聽過有個呀婆太老入左去住左兩年出返黎

我啊媽果日本來只係返去覆診，係由另一個屋企人陪佢去，果陣我上緊堂收到電話話我啊媽入咗h1，我就飛的過咗去，去到其實佢精神狀態唔係好差，係不停喘氣同埋有肺積水，腳都好腫，而家入咗兩日肺水未抽醫生未見，暫時屋企人冇同我講過啲咩特別野，姑娘係幾好人，我拎野過去對我都好好態度，對阿媽都唔錯

我會架啦

啊媽都辛苦咗5年，最後都唔想佢受苦

在中醫上；只要唔好令人「陰陽離決」可以活下去。
留TG

樓主小心班人叫你留tg 有機會係騙子

所以我冇理到

生死有命；加油

可能散得太快,佢一值有腎石但又無去照X光...幾年後可能變左癌症

病依樣野,話嚟就嚟做健康D咋
最緊要有儲錢

我爸爸都係，肺癌，呢個星期有急性肺炎，打緊兩隻抗生素
瞓係病床唔食得野，全日戴住豬咀，講野兩句已經無氣
好想問醫生有無一隻藥可以俾佢早d解脫

紓緩病房既治療都係等個病人紓服啲，已經唔係醫病嫁啦。但入左紓緩病房，家屬就比係普通醫院病房有多好多時間陪病人，可以係病房過夜

利申 親人上年都係癌症入左紓緩病房兩星期後走左，自己都係病房陪訓左好多晚巴打保重

入得去嘅話，幾乎代表無得醫，好好珍惜剩低落嚟嘅時間。

吸高純度的氧氣；如果經濟許可；叫醫生用d標杷藥都可以舒服d。

標靶藥已經食到抗藥無得再食了
氧氣吸緊病房嗰d,開到最盡了

屋企經歷，入得去既，少過1個月，轉左獨立房，唔多過6日

試下生酮飲食，有機會醫到，有緣可以問多啲我點做，好似班連登仔一聽到生酮就起撚哂鋼就無得救，準備定身後事陪佢多啲

肺癌真的最辛苦⋯⋯ 唉。手足保重。
陪多d屋企人。
保重

帶佢信耶穌啦

信佛

巴打你爸爸係咪都係入呢個病房？
醫生冇同過屋企人商量就送咗佢入去，我都知公立醫院好缺乏人手，但係入呢類型嘅病房係咪應該會同屋企人商量下先？會唔會係因為普通病房冇晒位先暫時去呢度

10年前，我媽係肺癌入TMH H1病房
一開始仲係內科住 突然去左H1，個陣開始以為換左靚病房 係咪升級左vip之類(當年我細個 讀F.1，唔知紓緩治療係咩野)，但過多排駐院社工搵我傾計，先知母上病情好嚴重 就快唔得，先醒覺去左H1唔係好事

樓主多d陪下你個位親人啦，唔好留遺憾

(我母上發現有cancer 到不在 只係不夠8個月)

一年前；我送走了患肺癌的他，醫生出了好幾次病危通知，趕到醫院；最後無事；血氧濃度太低；已經用到好高濃度。最後反覆了幾次；已經簽署了DNR. 最後接了他回家；吸純氧occassionally, 請看護睇住；餵粥換片；用中藥藥膳和標杷藥；最近的路上也可以偶爾站起來走一走，自主呼吸；都多了十個月；on a Thirsday early morning⋯ 睇完佢最喜歡的賽馬；叫肚餓食了半碗粥；然後安祥地走了⋯⋯

手足加油⋯

.... take care
祝大步欖過

我做過呢科義工，可以咁講，因為入咗去就唔會落重藥醫，主要想佢最後人生唔好咁痛苦，同佢傾多啲野，講多啲愛佢，盡量表達你對佢既愛，第時個心都會比比較舒服。祝福你家人同你

睇吓可唔可以叫姑娘幫你帶話啦，或者寫下信，睇下有冇姑娘會幫你手讀比佢聽下，你自己個心又會舒服啲

事實係無幾多個入得去可以出到嚟
那怕廿個人都唔知有無一個

哩排疫情,就算未期醫生都唔會俾你去探
只可以話時間唔岩
你可能會怪自己之前點解唔陪多啲
所以先會咁多人話要珍惜身邊人
有時突然個人無左就係無左

如果好彩出得返嚟,記得把握機會,那怕係辭左份工/停薪留職
工可以再搵過,命就得一條

我細個都有屋企人入咗呢個病房，都係同你一樣諗法
雖然而家我入唔到去探，但係我每日都會去醫院拎啲野比佢，至少比佢感受到我陪緊佢

暫時仲係腫瘤科病房，但每日都有寧養姑娘探佢
醫生都話如果抗生素短期內都無效就會轉做紓緩治療

問下醫生護士情況允唔允許 開FaceTime 黎見下面 吹下水吧

巴打你都要take care
今日啊媽打嚟話肺水抽唔到，醫生應該有同佢講咩情況
差唔多最後啦都....又同我講身後事要點搞
我都唔知可以做到d咩了

啊媽依家講嘢都好快冇氣 好喘
其實我最想面對面陪住佢

想唔氣喘；除了外在高濃度氧氣外；還可以用人參；但咁最後的情況；只有真的要長白山野生的了。回陽補氣；在剩下的日子；難聽d咁講；佛爭一注香；人爭一口氣了！

我的經驗是病人舒服的；但是肯定貴了。

特選一級長白山人蔘

生長於中國東北長白山黑龍江一帶及俄羅斯海參威等地。而以中國吉林長白山出產的野山人蔘為極品。
味甘、微苦，性平。入脾、肺、心經。經過長期的科研與醫學的實踐証明，對降血壓、人體的中樞神經系統有很大效用，並可促進人體的新陳代謝，提高免疫能力，抗疲勞，大補元氣，固脫生津，安神益智，補五臟，止驚悸，除邪氣，明目，調中治氣，消食開胃，定喘嗽，通暢血脈，滋補元陽。對心肌營養不良，冠狀動脈硬化，心絞痛等都有一定的療效，經常服用能延年益壽。

【精選食譜】
獨蔘湯
材料﹕長白山野山人蔘1錢，紅棗(去核)8枚，滾水一碗
製法﹕
1/ 將全部材料用燉盅隔水燉3小時。
2/ 略加鹽即可享用。
效用：補五臟，開氣益智，促進血液循環

Quote from :

註冊中醫師譚莉英表示，不少人對吃參補身存有誤解，以為只有秋冬才適合，其實一年四季也可吃參，兒童及青少年也可服食，最重要是視乎個人體質是否適合進補。有道是「人參殺人無過」，便是指盲目吃參隨時出現反效果，也是亂服人參、未有對症下藥所致。
人參一直被形容為救命藥，能為重病患者「吊命」。譚指，人參本身補肺健脾，臨終病人若呼吸不順致缺氧，即時給予人參片含服或餵服參水，患者又能吸收，「係可以吊一吊命」。癌症末期患者服食人參也有助提神及增強體力，有延壽及改善生活質素之效。至於氣血虛弱、胃口不佳、抵抗力差的大病及長期病患者，服後也能大補元氣。

Source: Apple daily

暫時唔會試 唔該你先

保重

有少少進展 醫生話下星期可以試下抽肺水

下星期可以租呼吸機返屋企休養

可唔可以推返起個po

啊媽情況好似唔太好

琴日佢講嘅嘢，今朝講起起仲記得，幾個鐘之後就冇咗件事

推返起唔該

保重
p牌推唔郁

呼吸機即係氧氣罩個啲？

應該係 有個好似氧氣筒嘅嘢

準備後事；保重

信唔信宗教?
有時超自然能量好神奇.有可能有奇蹟

祝福你地

take care

天佑你們

Take care!!!

介唔介意詳細講下？冇得探都唔知屋企人情況點

佢信佛 不過唔係好虔誠嘅信徒

我本身做開公院護士， 睇過咁多terminal illness病人， 對佢地黎講家人永遠都係佔最緊要， 可能你到最後唔知應該做d 咩好， 我覺得可以定時定候買d 日用品過去， 如果仲食到野嘅， 都可以買d 好食嘅野，當然唔好太唔健康， 或者太難吞嘅野， 你亦都可以嘗試問下主診醫生或者負責護士睇下有冇可能恩恤情況下安排一至兩個鐘探病時間咁， 以我做開個度黎講 我諗佢地好大機會都肯嘅 take care la

加油呀！

我每次去都問可唔可以比我入去探下，每次得到嘅回應都係話x號床冇得探喎，佢開到口話想食嘅嘢我都有買，醫院附近冇得買，我就係屋企樓下買完搭的士，希望比佢食到熱辣辣嘅嘢，但係我都想問下今日抽咗肺水，係有麻醉藥定係點？佢全日都唔聽我電話

有心

過來人,非常明白你依家嘅感受...上一年嘅6月我媽咪都係因為癌症離開左我。仲記得係媽咪離世前幾日探病都仲可以講野，但係一晚之間已經惡化到講唔到野，所以最後我連媽咪想對我講乜都唔知道。係屋企人情況未變差之前，有野想講就要講，唔好再因為尷尬擔心而唔講出口。

我住過幾次屯門H1吊大化, 晚晚有人走, 最勁一晚走4個, 推走之前姑娘會事先叫我有尿好去屙, 一陣唔准行出黎(我係可以自己落床去廁所果啲)

抽完肺水一定要處理好傷害，因為極之容易感染，叮囑護士一定要處理好傷口。

佢而家已經喘氣到講嘢講兩句都唔得，冇得見佢我真係好擔心，仲要今日一個電話都唔聽，完全訓唔着

H1唔係比臨終病人住架咩？我阿媽啱啱入h1嘅時候我入過病房一次，見到佢隔離床全部行得走得，睇落唔太嚴重咁，雖然我知病係可以一晚之間惡化得好快

會架啦 有心

到最後我媽咪都係連覆我message嘅力都冇，非常明白你嘅擔憂，聽天命，盡人事，多啲為屋企人祈禱。

叫你唔好擔心就好難既 始終嗰個係你媽媽而且人都無法控制d情緒 但係你又諗下如果你咁樣法你媽媽知道左都會唔開心而且如果連你都冇好好休息無乜精神 你點樣令你媽放心得落你 你又點把握機會同你媽咪好好珍惜相處既時間
Take care呀~

唔一定, 有時A9冇位都會住H1, 我有病友純粹以前生過cancer, 有日突然腳腫, 急症室醫生都安排佢住H1, 隔日check完冇嘢又放返佢走

你睇下有冇咩方法係可以令自己個情緒會好d 個心會定d 可能聽下歌畫下畫咁 令自己都舒服d 明白呢段時間你都好辛苦喇 加油呀

我wts搵咗佢好多次都冇覆我，希望係今日攰得滯所以先咁啦

係咪電話冇電呀? 入面唔俾叉電, 用佢啲蘇位會俾姑娘插

我依排都係照常返工返學對多啲朋友同事，同佢地傾計心情都可以放鬆下嘅，但係搭車同臨訓前就會不停度Google 關於呢方面嘅資料

我見到佢wts上咗線但係冇覆我，打比佢好多次都冇聽，可能今日真係精神唔好，希望係

心理準備要有 但都記得要好好照顧自己既情緒
盡人士聽天命啦 你已經做得好好

佢有一日打嚟同我講話應該係最後架啦，又係度交代身後事我真係忍唔住喊出嚟，佢病咗依幾年一直好堅強，我亦都冇係佢面前表現過我嘅軟弱，我冇呢個資格，果日反而要佢安慰返我轉頭，我依家只係好想見到佢，可以陪係佢身邊

聽朝打電話去同姑娘問情況, 留電話叫醫生直接聯絡你, 醫生每日8點至10點巡房

好 我試下

呢d唔係軟弱 係人之常情睇嚟你地都好愛對方
其實你地兩個都好叻架喇
你地好好珍惜呢段時間 唔好比佢同你留低遺憾
雖然我都唔太清楚啲程序 不過我諗你同啲醫生護士講多幾次求下佢地可能佢地會有機會心軟同體諒你比你去見佢既

H1一入大門, 右手邊有2間房仔, 係俾家屬同病人最後的私人空間, 希望伯母用唔到

我地兩個性格好似，好少會同對方講心底話，以前佢仲有氣力可以自己去複診，但對上兩次已經氣喘到好辛苦，所以我陪佢，要去唔同部門檢查，佢真係冇力行所以借咗張輪椅推佢，咁啱佢有啲發燒，搞到果日要不停走上走落，係急症等緊嘅時候佢捉住我隻手話:好彩有你係度，我忍唔住流眼淚 即刻企咗係佢後面

希望啦....

講多d心底話 不要留有後悔

會架啦

想問你地有冇做過精準基因測試
因為我爸又係確診症肺癌